\documentclass[a4paper,oneside,final,14pt]{extarticle}
% Настройка полей.
\usepackage[
  left=30mm,
  top=20mm,
  right=10mm,
  bottom=20mm,
  footskip=12.5mm
]{geometry}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[russian]{babel}

% Настройка заголовков секций.
\usepackage{titlesec}
\newcommand{\sectionbreak}{\clearpage}
% Первый уровень.
\titleformat*{\section}{\centering}
\titlespacing*{\section}{0pt}{\baselineskip}{\baselineskip}
% Второй уровень.
\titleformat*{\subsection}{}
\titlespacing*{\subsection}{\parindent}{0pt}{0pt}
% Третий уровень.
\titleformat*{\subsubsection}{}
\titlespacing*{\subsubsection}{\parindent}{0pt}{0pt}

% Поддержка колонок.
\usepackage{multicol}
\setlength{\columnsep}{1.5cm}

% Различные подчёркивания.
\usepackage{ulem}

% Альтернативные тире.
\usepackage[shortcuts,shortemdash]{extdash}

% Подчёркнутый пропуск для ручного заполнения.
\newcommand{\ulfield}[1]{\rule{#1}{0.4pt}}
% Пустая подчёркнутая строка.
\newcommand{\hruleline}{\ulfield{\linewidth}}
% Подчёркнутая строка с текстом в конце.
\newcommand{\ruline}[1]{\uline{\hfill #1}}
% Подчёркнутая строка с текстом в начале.
\newcommand{\luline}[1]{\uline{#1\hfill~}}

% Поддержка цвета.
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}

% Таблицы.
\usepackage{tabularx}
% Тонкая настройка ячеек таблиц.
\usepackage{makecell}
\renewcommand\theadalign{cc}
\renewcommand\theadfont{\bfseries}
\setcellgapes{5pt}
\makegapedcells{}

% Списки.
\usepackage{enumitem}
\newcommand*\enumbracket[1]{#1)}
\newcommand*\enumdot[1]{#1.}
\setlist{nosep,wide}
\setlist[enumerate]{format=\enumbracket}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic*}
\setlist[enumerate,2]{label*=.\arabic*}
\setlist[enumerate,3]{label*=.\arabic*}

% Поддержка графики.
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{img/}}

% Включение PDF-файлов.
\usepackage[final]{pdfpages}

% Приложения.
\let\oldappendix\appendix
\renewcommand{\appendix}{%
  \oldappendix{}
  \titleformat{\section}{\centering}{}{0em}{}
  \renewcommand{\thesection}{\Asbuk{section}}
}
\newcommand{\apxsection}[1]{%
  \section[Приложение \thesection{}. #1]{#1}
  \fancyhead[R]{Приложение \thesection{}}
}
\newcounter{appendix}
\newcommand{\includepdfapx}[3]{%
  \includepdf[
    pages=1,
    trim=0cm 2cm 0cm 2cm,
    clip,
    pagecommand={%
      \apxsection{#1}\label{#3}
      \stepcounter{appendix}
    }
  ]{#2}
  \includepdf[
    pages=2-,
    trim=0cm 2cm 0cm 2cm,
    clip,
    pagecommand={%
      \fancyhead[R]{Продолжение приложения \thesection{}}
    },
  ]{#2}
}

% Плавающее окружение для императивного размещения таблиц.
\usepackage{float}

% Использовать системныe шрифты. Требует XeTeX.
\usepackage{fontspec}
\setromanfont{Liberation Serif}
\setmonofont[Scale=MatchLowercase]{Hack}

% Генерировать кликабельные ссылки.
\usepackage{hyperref}
\urlstyle{same}

% Отступ красной строки.
\usepackage{indentfirst}
\parindent=12.5mm

% Межстрочный интервал.
\usepackage{setspace}
\onehalfspacing{}

% Сбрасывать счетчик сносок на каждой странице.
\usepackage{perpage}
\MakePerPage{footnote}

% Настройка подписей таблиц и рисунков.
\usepackage[
  singlelinecheck=off,
  format=plain,
  figurename=Рисунок
]{caption}
\DeclareCaptionLabelSeparator{emdash}{ \--- }
\captionsetup{labelsep=emdash}
\captionsetup[table]{position=top,justification=justified}
\captionsetup[listing]{position=top,justification=justified}
\captionsetup[figure]{position=bottom,justification=centering}

% Настройка оглавления.
\usepackage{tocloft}
% Заголовок оглавления размещается посередине.
\renewcommand{\cfttoctitlefont}{\hfill}
\renewcommand{\cftaftertoctitle}{\hfill\null{}}
% Оглавление не глубже подразделов.
\setcounter{tocdepth}{2}
% Не увеличивать вертикальный отступ для разделов.
\renewcommand\cftbeforesecskip{0ex}
% Строки заголовков разделов обычным начертанием.
\renewcommand\cftsecfont{\normalfont}
\renewcommand\cftsecpagefont{\normalfont}
% Заполнить точками разделитель у строк разделов.
\renewcommand\cftsecleader{\cftdotfill{\cftdotsep}}
% Не добавлять горизонтальный отступ для строк подразделов.
\renewcommand\cftsubsecindent{0em}

% Диаграммы.
\usepackage{pgf-pie}
\usepackage{pgfgantt}
\usepackage{tikz-uml}
\usetikzlibrary{trees}

% Масштабирование рисунков.
\usepackage{adjustbox}

% Кириллица в формулах.
\usepackage{amstext}
\newcommand{\mtext}[1]{\text{\textit{#1}}}

% Окружение Verbatim.
\usepackage{fancyvrb}

% Включение исходного кода.
\usepackage[newfloat]{minted}
\setminted{%
  breaklines,
  fontsize=\footnotesize,
  frame=leftline,
  linenos,
  showspaces,
  space=\char"22C5,
  spacecolor=gray,
  style=bw,
}
\SetupFloatingEnvironment{listing}{name=Листинг}

% Информация о лицензии.
\usepackage[
  type={CC},
  modifier={by-sa},
  version={4.0},
]{doclicense}

% Колонтитулы.
\usepackage{fancyhdr}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\fancyhead{}
\fancyhead[C]{\textcolor{gray}{\doclicenseText}}
\pagestyle{fancyplain}

% Получить число сущностей.
\usepackage{totpages}
\usepackage[figure,table,listing]{totalcount}
\usepackage{totcount}
\regtotcounter{appendix}
\newtotcounter{bibitem}
\def\oldbibitem{} \let\oldbibitem=\bibitem{}
\def\bibitem{\stepcounter{bibitem}\oldbibitem}

% Глава без номера.
\newcommand{\specialsection}[1]{%
  \newpage\phantomsection\section*{#1}
  \addcontentsline{toc}{section}{#1}
}

% Настройки автоматического форматирования.
\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000
\sloppy{}
